【學者風骨】港大法律教授 國安法陰霾下堅持 教學生 自決與反抗權，並向五毛下戰書

原文英文，全文翻譯如下：

// 提醒：如果你給我的港大工作郵箱發些什麼東西，就當中國政府已經看了吧。最近一次有人從香港以外的地方登錄我的港大賬號，是在本週早些時候，當天我講授 「分裂、自決和反抗權」這一課堂單元。 (我不僅沒有因應「國安法」自我審查，還針對「國安法」在課程中*加了*這個課題，讓學生選擇是否納入爲選修課。學生以壓倒性的優勢投票決定納入，票數超過了其他十幾個選項。所以我們就這樣做了）。

這是巧合嗎？也許CCP國安認為它用這樣一種粗暴得令我知曉的方式黑掉我的賬戶，是在向我傳遞訊息。假若如是，我受寵若驚。但中共監控的前景對我來說不是新聞，我也沒有什麼好隱瞞的。任何人有什麼話要對我說，都可以在Facebook上公開發布——就像我一樣。我無意隱瞞自己的觀點，正因為我知道中共國安一直在監視——也因為我從經驗中知道，中共和它的同路人不可能贏得任何實際的是非曲直爭論。像任何專制政權一樣，中共必須依賴鎮壓、恐嚇、宣傳、恐懼，以及（在中國越來越）迎合民族主義。

所以現在正在讀這篇文章的人，不管你是誰——來吧，我向你挑戰，就在這裡進行一場辯論。在香港，所有心水清的人都知道，親中派如不採取恐嚇、鎮壓和赤裸裸的不誠實手段，是不可能獲勝的。但在這裡，在我的Facebook頁面上？評論是開放的。而且只有你的言論才是重要的。站在你那邊的是一個未經同意就進行統治的警察國家。而我這邊：事實，邏輯，道德。//

push

教授

推

難得

好勁

唔知幾多日之後會見到黨報批鬥呢

唔洗do了

即刻問Prof Law攞咗堂課嘅書單
有興趣可以自己搵文嚟睇

Class 10 – Territory, Self-Determination, and the Right to Resist
- Shelton, Advanced Introduction to Human Rights Law § 5.3 (2d ed):

- Hannum, “The Right of Self-Determination in the Twenty-First Century,” 55 Wash. & Lee L Rev 773 (1998):
- Ginsburg & Versteeg, “From Catalonia to California: Secession in Constitutional Law,” 70(4) Ala L Rev 924 (2019), Parts I–V.B:

- Hogg, Constitutional Law of Canada § 5.7 (2007 student ed.):

- Ginsburg & Versteeg, “When to Overthrow Your Government: The Right to Resist in the World’s Constitutions,” 60 UCLA L Rev 1183 (2013), pp. 1187–1193, 1195–98 (Chinese tradition), 1217–24

Optional reading:
- Quebec Secession Reference [1998] 2 SCR 217 excerpts:

- Böckenförde, “International Law and Constitution-Making: Sudan,” parts 2 and 3.1–3.2 (CIC)【篇文未出版，麻煩自己問教授攞】

- Petersen, “Not an Internal Affair: Hong Kong’s Right to Autonomy,” 49 HKLJ 883 (2019):

- Havercroft, “Why Is There No Just Riot Theory?” Political Theory, doi: 10.33774/apsa-2020-khmh5 (forthcoming 2021), especially pp. 13–25:

樓主個名幾正

professor

爭取巿民火魔權
睇政府唔順眼人民應有權用火魔法